<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sobre on UnBalloon</title><link>https://unballoon.github.io/sobre/</link><description>Recent content in Sobre on UnBalloon</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><atom:link href="https://unballoon.github.io/sobre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dicas para Iniciantes</title><link>https://unballoon.github.io/sobre/dicas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unballoon.github.io/sobre/dicas/</guid><description>Para começar na programação competitiva você deve ter o domínio básico de programação em alguma linguagem de programação.
Na competitiva a principal linguagem é o C++, devido a sua velocidade de execução e flexibilidade/potencial para escrever os mais diferentes algoritmos.
Dúvida muito comum Devo começar na linguagem que tenho mais afinidade (ex: Python) ou já começo em C++?
Essa dúvida pode ter diferentes caminhos/opiniões, mas aqui vai uma sugestão:
Se você quer um caminho mais eficiente para ter resultados mais rápidos na programação competitiva, recomendo começar em C++ com o curso do Neps.</description></item><item><title>UnB na Competitiva</title><link>https://unballoon.github.io/sobre/unb/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unballoon.github.io/sobre/unb/</guid><description>A UnB tem tido um ótimo destaque nacional na programação competitiva nos últimos anos 2 anos consecutivos na final Mundial Melhor resultado Brasileiro na Mundial em 2021 13º Lugar na Nacional de 2022 9º e 11º Lugar na Regional de 2023 6º e 9º Lugar na Nacional de 2023 Time classificado pro Mundial no Egito em 2023 Mídia Social UnBalloon O principal é o grupo UnBalloon 🎈 (Grupo da UnB envolvido na competitiva) Discord: https://discord.</description></item><item><title>Eventos Anteriores</title><link>https://unballoon.github.io/sobre/eventos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unballoon.github.io/sobre/eventos/</guid><description>III Maratona UnBalloon Foi a primeira maratona UnBalloon realizada presencialmente. Houve a participação de 14 times presencialmente e muitos balões foram entregues!
Arquivos: Fotos Problemas (mirror no Codeforces) Placar II Olimpíada UnBalloon de Informática Maratona feita com o formato da OBI para treinar quem iria participar.
Arquivos: Fotos Problemas (mirror no Codeforces) Placar X Maratona UnB Foi a Maratona que selecionou os times da UnB e do IFB para a primeira fase da ICPC.</description></item><item><title>Competições</title><link>https://unballoon.github.io/sobre/competicoes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unballoon.github.io/sobre/competicoes/</guid><description>OBI - Olimpíada Brasileira de informática Voltado para estudantes do Ensino Médio e alunos do 1º ano da graduação (cursando a primeira faculdade) Competição individual Maratona SBC / ICPC Principal competição universitária Competição em equipe (3 pessoas) Estrutura: Local (Seletiva da universidade) → 1ª Fase Maratona SBC → Final Brasileira Maratona SBC → Final Mundial ICPC Quem pode participar? se o competidor já participou de duas finais mundiais, ele não é elegível; se o competidor já participou de cinco regionais, ele não é elegível; se o competidor iniciou seus estudos universitários no ano 2017 ou antes E nasceu em 1998 ou antes, ele não é elegível; aso contrário, o competidor é elegível.</description></item><item><title>Referências</title><link>https://unballoon.github.io/sobre/referencias/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unballoon.github.io/sobre/referencias/</guid><description>Plataformas de Programação Competitiva: https://codeforces.com https://atcoder.jp https://beecrowd.com.br (Antigo URI) Livros/sites que a galera usa para estudar: Competitive Programming 3 - Stevem Halim CP handbook: https://cses.fi/book/book.pdf CodCad: https://neps.academy/br/codcad (Bom para começar) Algoritmos: https://cp-algorithms.com/ Iniciativas da UnB https://unb-cic.github.io/Maratona-Extensao/ (Aulas do projeto de extensão)
https://github.com/UnBalloon (Repositório de algoritmos)
Telegram: https://t.me/unballoon
Discord: https://discord.gg/uc4htcV7fD
Matérias: Programação competitiva, Tópicos Especiais em Programação • Gama, Tópicos Especiais em Programação Competitiva • Darcy
Competições que rolam OBI https://olimpiada.ic.unicamp.br/ (Voltada para ensino médio + 1º ano da faculdade) Facebook Hacker Cup https://web.</description></item></channel></rss>