<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ED Não Linear on UnBalloon</title><link>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_n_linear/</link><description>Recent content in ED Não Linear on UnBalloon</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><atom:link href="https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_n_linear/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Map</title><link>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_n_linear/map/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_n_linear/map/</guid><description>O map é uma estrutura interessante pois permite &amp;ldquo;mapear&amp;rdquo; chaves à valores, e dado uma chave encontrar o seu valor rapidamente (complexidade depende da implementação). Por exemplo, podemos fazer um map com strings de chave e int de valor, sendo possível recuperar o valor inteiro associado a aquela string rapidamente.
Deve-se ter cuidado com o uso de map pois ele é implementado em c++ como um set de pairs, isto é, vai ter complexidade O(log n) para inserir e modificar dados.</description></item><item><title>Set</title><link>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_n_linear/set/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_n_linear/set/</guid><description>A estrutura set é bem parecida com o que conhecemos de conjuntos da matemática; não existem elementos repetidos e a ordem não importa.
A implementação do set, porém, é feita com uma árvore binária de busca, sendo assim permitido inserir, remover e acessar um elemento em O(log n).
A vantagem do set em relação ao vector é que, caso queira inserir um elemento em um vector ordenado e preservar a ordenação, você terá que procurar o lugar que ele deve ser inserido, fazer a inserção e modificar a posição dos elementos à direita dele.</description></item></channel></rss>