<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linear on UnBalloon</title><link>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_linear/</link><description>Recent content in Linear on UnBalloon</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><atom:link href="https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_linear/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pilha</title><link>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_linear/pilha/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_linear/pilha/</guid><description>A pilha é uma estrutura que, como o nome sugere, permite inserção e remoção apenas do &amp;ldquo;topo&amp;rdquo;. Isto significa que, ao remover um elemento da pilha, o elemento a ser removido é o último que foi inserido. Também é conhecido como LIFO (last-in first-out).
Métodos: push - Insere um elemento na pilha. pop - Remove o elemento do topo da pilha. top - Retorna o elemento do topo da pilha. size - Retorna o tamanho da pilha.</description></item><item><title>Fila</title><link>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_linear/fila/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_linear/fila/</guid><description>A fila segue o padrão de FIFO (first-in first-out), ao contrário da pilha, o primeiro elemento inserido será o primeiro a ser removido. Ela é muito útil para problemas que precisamos manter os elementos na ordem em que lhes foram dados.
Métodos push - Adiciona um elemento no fim da fila. front - Retorna o elemento do início da fila. back - Retorna o elemento do final da fila. pop - Remove o elemento do início da fila.</description></item><item><title>Fila de Prioridade</title><link>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_linear/fila_prioridade/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unballoon.github.io/materiais/fundamentos/eds/ed_linear/fila_prioridade/</guid><description>Uma fila de prioridade tem como principal característica a ordenação, ela mantém o elemento do topo como sempre sendo o maior (ou o menor) elemento sempre.
Caso esteja fixado para o elemento do topo ser o maior, a fila de prioridade estará em ordem descrescente do topo para baixo. Caso contrário, a ordem será crescente.
Por padrão, ela estará fixado para o elemento do topo ser o maior, logo, estará em ordem decrescente os elementos na fila de prioridade.</description></item></channel></rss>